【天命難違】車仔後到曼聯 摩佬難敵三年詛咒...

該來的總要來。曼聯官方宣佈了摩連奴下台。雖然消息來得有些突然。但實際上這也是在許多人的意料當中，畢竟曼聯的成績慘不忍睹，更衣室也接近於失控。這樣的情形與當年摩帥在皇馬、車路士的第三年又何等的相似。

摩連奴今季帶領曼聯創造了各種的恥辱紀錄。落後榜首的利物浦19分，是曼聯參加英超歷史上的第一次，而17輪26分的成績，是紅魔自從1990-91賽季以來最差的。17輪後丟失29球，已經超過了上季38輪英超的失球數（失28球），上一次17輪就丟失這麼多球，還是遙遠的1962-63賽季。

在曼聯不到3個賽季的執教期間，摩連奴總共執教144場比賽，帶隊84勝31平29負，收穫1座社區盾杯冠軍、1座聯賽盃冠軍和1座歐霸盃冠軍。但在聯賽與歐聯當中的表現難以令人滿意，上季曼聯在歐聯16強當中不敵西維爾。

在這血淋淋的成績面前，曼聯高層也終於忍無可忍了。回顧摩連奴的執教生涯，他似乎總逃不過三年魔咒。諷刺的是幾乎三年前的今天摩連奴在車路士下台了，當時摩帥被解聘的日期是2015年12月17日。而如今，摩帥在曼聯的執教生涯也走到了盡頭。

在摩連奴的執教生涯當中，第三年總是流年不利。當年在皇馬，摩連奴與隊內的「西班牙幫」決裂，他甚至把卡斯拿斯放在了後備席上，啟用了名不見經傳的阿丹，這引發了球隊的大地震，在更衣室失控之後，結果是可想而知了，摩連奴黯然下台。

隨後，摩連奴在車路士二進宮。又是在第三個賽季球隊陷入到了低谷之中，英超16輪輸了9場、逼近降班區。雖然摩帥當時在8月初與車路士續約4年，但在12月17日車路士還是官方宣佈摩連奴下台。而在當時，摩連奴也失去了對車路士更衣室的控制，他一直在抓內鬼，但內鬼沒有抓出來，摩連奴率先下台了。

而如今摩連奴在曼聯幾乎重演了三年前的悲劇。輸給利物浦的確是摩連奴下台的導火索，但這個賽季長期以來，曼聯就已經脫離了正軌，更衣室的矛盾也已經公開化。包括隊長華倫西亞、普巴以及山齊士等人，都與摩連奴有著比較深的矛盾，摩帥與球會高層也早已經貌合神離了，伍德禾特也不再相信摩帥買人的眼光了。在這種情形之下，摩連奴已經無力回天了。這與當年在車路士的情況類似，雖然摩連奴之前已經曼聯續約到了2020年，但競技體育就是以成敗論英雄，一旦成績不佳更衣室又失控，下台將成為一種必然。

套用《左傳》的一句話送給摩連奴：「君以此始，則必以此終。」這或許就是摩連奴的命吧。

(Cinderella)